我見啲節目成日介紹英文啲idiom、slang同phrasal verb

其實呢啲嘢常唔常用o架？使用頻率係高定低？
去到外國啲人係咪全部都識都知我講呢啲嘢嘅意思？
同埋如果喺香港用呢啲嘢啲人會唔會唔明或者覺得我作狀？
如果喺香港啲英文writing paper用呢啲嘢啲英文改卷老師會唔會唔明？定係都要查字典先知？

有冇人知？

有冇 examples

當年ce 作文，背咗啲idiom 寫落去，最後A 咗。當然要純熟運用。

唔駛要好深，要夠貼地。
eg No bees，no honey。No work，no money。

真係明意思 又真係岩用先好用 唔好抱住加落去好似會勁啲咁既心態去用 最緊要自然

我諗同我哋用廣東話一樣，idiom唔常用，但講出嚟會顯得好機鋒，我哋呢一代識嘅揭後語已經少過上一代好多，唔知下一代仲有幾多人識。

Slang嘅話壽命短週期快用嘅人未必多，但識用會好快融入人哋。你唔會期望外國人識講「hea」「蛇齋餅稯」「大白象」，但如果佢哋識嘅話你未必會當佢外國人。

Phrasal verb有啲似廣東話嘅動補詞「打開」、「拎起」、「做完」，亦都有啲似日文嘅「取り上げる(拎起、褫奪)」、「話しかける(搭訕)」，簡言之係除咗動詞外仲有狀態。如果語境令你唔止要講動作仲要強調物件狀態嘅話，都係用下比較好，而且對我嚟講英文phrasal verb會比單一動詞入屋啲，如果唔係會顯得好有學問或正式。例如日常對話，比起「being assimilated」，「blend in」會好啲；比起「continue」，「carry on」會好啲。

我唔係native，以上只係綜合我學語言嘅經驗。

可以試下如果有個學緊廣東話嘅外國人問一樣嘅問題，你會點答。

睇劇 就成日有講
idiom ， phrasal verb

如果唔識， 其實係溝通唔到

識嘅多數都老人家，好似我識嘅廣東話諺語肯定比我老豆老母嘅少，phrasal verb都可以睇字面估到？

終於俾我搵到 有本書 專講slang
呢d至係生活英文